(該當何罪)保安局比20萬個冇進行14天強制檢疫既人入關

保安局表示，今年2月至5月在各出入境管制站，向獲豁免進行14天強制檢疫人士，發出超過20萬張醫學監察通知書。

議會陣線立法會議員毛孟靜關注，自抵港人士必須接受強制檢疫14天的規例實施以來，每月有多少來自內地、澳門及台灣的人士，獲豁免遵守有關規定。

保安局書面答覆指出，今年2月共發出93602張醫學監察通知書、3月發出39211張、4月發出36039張，5月發出40220張。

保安局表示，根據規例，獲豁免進行14天強制檢疫人士，在留港期間要進行14天醫學監察，須戴口罩和每天量度體溫兩次，如有不適應向衞生署呈報。有關人士在入境時，均須通過衞生署在口岸進行的體溫監測和健康申報程序。
_________________________________________
保安局仲係書面先有公佈啊！！！
6月7月個數據黑洞仲未公佈出嚟啊！！！
今次到我地超英趕美，唔洗移民啦

推

睇唔到問題係邊

班魔鬼想全香港死

近日有班患者係搵唔到源頭
今次多謝保安局成功爭取冚港鏟

本港今日（18日）新增64宗新型冠狀病毒確診個案，其中60宗屬本地感染，另有60多宗初步確診個案。至今本港累積1777宗確診及一宗疑似個案，超越2003年香港1755人感染SARS的總數。

35宗確診個案源頭未明 多個群組現新增個案

今日新增的本地個案當中，25宗與早前確診個案相關，35宗感染源頭未明。

早前出現群組感染的伊利沙伯醫院A6內科病房再多一名病人確診：

．個案1776：76歲女子，6月30日因長期病患入住內科病房，曾與早前3名確診病人（個案1513、1563、1602）入住同一病格，於3人確診後被列為密切接觸，轉送隔離病房繼續治療；過去數日曾接受數次新冠病毒測試均呈陰性，昨日（17日）的鼻咽拭子樣本呈陽性，之後確診，目前情況穩定

本地個案當中再出現新感染群組，包括新蒲崗捷菁乒乓球體育中心、旺角雅蘭中心稻香酒樓。而慈雲山中心薀莎餐廳及坪石邨彬記粥麵美食群組亦有新增個案。詳情：乒乓球群組一同打波3人染疫 雅蘭中心稻香聚會筵開逾10席4人確診

屯門眼科中心地下辦公室3名女文員（個案1743、1772及1778），亦確診感染新冠病毒，詳情：屯門眼科中心3名同層文職人員確診

源頭不明個案當中，油麻地真光女書院一名女學生發病後仍上學兩日；機場客運大樓一名清潔工、尖沙嘴海港城3樓的美食廣場兩名洗碗工亦確診。詳情：油麻地真光女學生發病後仍上學 機場清潔工海港城美食廣場洗碗工染疫